---
title: Autonomie
pubDate: 03/03/2023
author: "Nicolas Coulon"
tags:
 - Transverse
 - Autonomie
 - Apprentissage
imgUrl: https://media.discordapp.net/attachments/720610453608333324/1094135031997407273/autonomie.png
description: Savoir avancer seul quand c'est nécessaire
layout: '../../layouts/BlogPost.astro'
type: 'skill'
level: ⭐⭐⭐⭐⭐
---

# L'autonomie
⭐⭐⭐⭐⭐
## Définition de la compétence

L'autonomie est la capacité à agir seul, à prendre des décisions de manière indépendante et à gérer ses propres tâches sans avoir besoin d'une supervision constante. Dans un contexte professionnel, l'autonomie est une compétence essentielle pour les travailleurs indépendants, les gestionnaires de projets et les employés qui ont besoin de travailler de manière autonome pour accomplir leur travail.

En tant qu'Ingénieur en Informatique, je considère que l'autonomie est une compétence clé pour être efficace et performant dans mon travail. Je suis souvent amené à travailler sur des projets personnels complexes qui nécessitent de trouver des solutions innovantes et de résoudre des problèmes techniques. Dans ces situations, l'autonomie me permet de prendre des décisions rapides et d'agir de manière proactive pour atteindre les objectifs fixés.

## Éléments de preuve

En tant qu'Ingénieur en Informatique, j'ai régulièrement utilisé mon autonomie pour résoudre des problèmes techniques complexes et pour créer des solutions innovantes. Par exemple, j'ai travaillé sur un projet personnel, le but de ce projet était de traduire l'intégralité des dialogues d'un jeu vidéo. Cependant, le jeu utilisait une machine virtuelle propriétaire pour exécuter les scripts de dialogues. Pour réussir ce projet, j'ai dû comprendre le fonctionnement des Opcodes des différents scripts et trouver comment extraire uniquement les dialogues pour les traduire.

J'ai commencé par étudier la structure des scripts et des dialogues afin de comprendre comment ils étaient compilés. Ensuite, j'ai créé un programme qui pouvait extraire les dialogues des scripts compilés existants. J'ai ensuite traduit les dialogues et j'ai créé un programme qui pouvait patcher les scripts compilés avec la version traduite.

Le résultat a été très satisfaisant. J'ai réussi à traduire l'intégralité des dialogues du jeu et le programme que j'ai créé a permis à mes amis d'avoir accès à une version du jeu entièrement traduite. Ma valeur ajoutée dans ce projet a été ma capacité à résoudre un problème complexe en utilisant mon autonomie. J'ai dû comprendre le fonctionnement de la machine virtuelle et des scripts de dialogues pour extraire les informations nécessaires et les modifier.

Cette expérience m'a également permis de développer mes compétences en programmation et en résolution de problèmes. J'ai appris à travailler de manière autonome et à trouver des solutions créatives à des problèmes complexes.

## Autocritique

J'estime que je suis capable d'une grande autonomie, notamment grâce à mes compétences en ingénierie et en informatique. Toutefois, je sais que je peux encore progresser dans cette compétence, notamment en étant plus organisé dans la gestion de mes tâches et en développant ma capacité à travailler en équipe.

Il est important de préciser que l'autonomie ne fonctionne pas de la même manière dans toutes les situations. Par exemple, certaines tâches nécessitent une supervision étroite, tandis que d'autres nécessitent une grande autonomie. Je tiens à souligner que bien que j'ai une grande compétence d'autonomie, dans mon travail, je suis souvent amené à collaborer avec mes coéquipiers pour résoudre des problèmes. Je crois que la collaboration est une compétence tout aussi importante que l'autonomie dans le monde professionnel. En travaillant en équipe, nous pouvons tirer parti des forces de chacun pour résoudre des problèmes complexes plus rapidement et plus efficacement.

Je suis toujours à la recherche de nouveaux défis pour progresser dans mes compétences et j'apprécie particulièrement les projets qui me permettent de mettre en œuvre ma capacité d'autonomie. Pour cela, je me fixe régulièrement des objectifs ambitieux, qui me poussent à sortir de ma zone de confort et à explorer de nouveaux domaines.

En termes de conseils pour moi-même ou pour les autres, je recommande de développer sa capacité d'autonomie en étant curieux et en explorant de nouvelles compétences et de nouveaux domaines. Il est également important de travailler sur ses capacités de communication et de collaboration, afin de pouvoir travailler efficacement avec les autres et de faire face à des situations complexes. Enfin, il est important de ne pas avoir peur de prendre des risques et de se lancer dans des projets ambitieux, car c'est souvent en sortant de sa zone de confort que l'on apprend le plus.

## Évolution dans cette compétence

Dans le cadre de mon projet personnel-professionnel, je vise à devenir un expert en ingénierie logiciel reconnu pour sa capacité d'autonomie et sa capacité à résoudre des problèmes complexes. Pour atteindre cet objectif, je me forme régulièrement aux dernières technologies et aux dernières tendances du marché, notamment en suivant des formations en ligne et en participant à des conférences.
Enfin, je suis convaincu que l'autonomie est une compétence essentielle pour tout professionnel, quelle que soit sa spécialité. C'est pourquoi je suis toujours à la recherche de nouveaux défis et de nouvelles opportunités pour développer cette compétence et je suis convaincu que cela me permettra de devenir un meilleur ingénieur logiciel et un meilleur collaborateur.

## Réalisations

- [Patch de traduction](https://nagispace.gitlab.io/real/mtl/)
- [Migration Angular](https://nagispace.gitlab.io/real/migration-frontend/)
- [Robot Discord](https://nagispace.gitlab.io/real/discord-bot/)
